Windows 7 最終更新後頻現死機 用戶無法正常關閉電腦

在上月 14 日，Microsoft 已經正式終止對 Windows 7 的支援，官方不會對 Windows 7 的用戶提供主流和安全性更新。然而，有用戶就投訴安裝 Windows 7 的最終更新後，不能如常地進行關機或重開機程序。

在 Microsoft 的論壇、Reddit 和其他討論區中，也有 Windows 7 用戶報告，進行最後一次更新後，電腦經常出現死機的情況；電腦後來更加彈出「您沒有關閉這台電腦的權限」的訊息，讓用戶無法關機或重啟電腦。

部分用戶稱只要關閉 Adobe 的更新服務便能夠關機。有猜測指用戶有機會是因為某個問題違反了用戶帳號控制（User Account Control）的群組政策，或者是最新 Windows 7 Rollup 更新出錯。

Microsoft 在向 Bleeping Computer 提供的聲明中表示，他們正在積極地調查漏洞，但現在尚未清楚官方將會採取甚麼行動。

唔升win10機都唔俾你關

迫你上win10

我都係用7
唔緊要，壞機就轉win10

on9 microsoft

屌好似瀨咗嘢...而家部機開唔返

用 linux

7093 被列入戰略物資